<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Stocks on Principles</title><link>https://shuffzord.github.io/stock/</link><description>Recent content in Stocks on Principles</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Sun, 23 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://shuffzord.github.io/stock/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Linki</title><link>https://shuffzord.github.io/stock/links/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://shuffzord.github.io/stock/links/</guid><description>Przydatne linki General BiznesRadar MyFund StrefaInwestorów SeekingAlpha - spółki USA Do nauki Inwestomat - Playlista do nauki Do analizy Raporty finansowe Dywidendy Dywidendy kalendarz Dywidendy - historyczne Trendy giełdy GPW New Connect Analiza indeksów / ETF Stooq Indeksy / time Skaner fundamentalny Skaner Fundamentalny GPW</description></item><item><title>Wskaźniki</title><link>https://shuffzord.github.io/stock/indicators/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://shuffzord.github.io/stock/indicators/</guid><description>Wskaźniki - cheatsheet Opisy wskaźników z inwestomat
ROE (ang. return on equity) – wskaźnik rentowności kapitału własnego. Liczymy go, dzieląc zysk netto z danego okresu (RZiS) przez wartość kapitału własnego (bilans -&amp;gt; pasywa).
ROA (ang. return on assets) – wskaźnik rentowności aktywów. Jak wyżej, ale z uwzględnieniem kapitału obcego (pożyczonego). ROA liczy się, dzieląc zysk netto (RZiS) przez wartość aktywów (bilans -&amp;gt; aktywa) lub pasywów, bo są one jednoznaczne (przypomnienie: aktywa = pasywa).</description></item><item><title>Checklista</title><link>https://shuffzord.github.io/stock/buychecklist/</link><pubDate>Tue, 18 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://shuffzord.github.io/stock/buychecklist/</guid><description>Buying stock checklist Przydatne linki do nauki Inwestomat - Playlista do nauki
Dobra i tania spółka - analizy inwestomat
Analiza finansowa (PLN) - checklist &amp;amp; pts later Review more charts from: Inwestomat analiza fundamentalna - value
Skan wstępny Graham Updated - Skaner spółek Tendencje (biznesradar) Przychody / Zyski (biznesradar) w trendzie wzrostowym Rachunek zyskow i strat w ujeciu rocznym i kwartalnym (cykliczność zarobków) Przepływy pieniężne (roczny i kwartalny) Dywidendy (strefainwestorów) Ciągłość Stopa Wskaźniki (biznesradar) Graham indicators (?</description></item><item><title>Charlie Munger's Investment Checklist</title><link>https://shuffzord.github.io/stock/charliemunger/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://shuffzord.github.io/stock/charliemunger/</guid><description>The checklist is not prioritized in any way and all elements should he threated as parts of a complex system.
Risk Risk-All investment evaluations should begin by measuring risk, especially reputational.
Incorporate an appropriate margin of safety Avoid dealing with people of questionable character Insist upon proper compensation for risk assumed Always beware of inflation and interest rate exposures avoid big mistakes; shun permanent capital loss Independece Only in fairy tales are emperors told to be naked</description></item></channel></rss>